有選委稱收電話查詢投票意向 疑與電腦失竊事件有關

有選委稱收電話查詢投票意向 疑與電腦失竊事件有關

1名屬選委會「體育、演藝、文化及出版界」的選民表示，近日多次收到無來電顯示的電話，查問有關功能界別及選委會選舉中的投票意向。事主質疑事件與選舉事務處資料失竊有關，因此透過協助他的立法會議員林卓廷，要求選舉事務處、私隱專員公署及廉政公署跟進。

化名A先生的事主屬出版小組的個人選民。他說，在過去一星期收到4次電話，以不純正口音的廣東話提及他的姓氏，並查問他過去選舉中的投票意向，其中1次電話對方自稱以其他機構的名義進行投票調查。

A先生說，他的住宅電話、母親及政治取向相近的同行亦收到類似來電，令他感到壓力及非常困擾。

協助他的議員林卓廷認為，有人蓄意令選民因為曾經投票給個別候選人而擔心，要求選舉事務處、私隱專員公署及廉政公署調查。

我唔係選委，近幾日每日都有無電話號碼嘅人打電話，全部block鳩晒。